
IMO 
Сайт для приёма иностранных студентов для ИМО

## Требования для начала работы

- Python 3.10, pip, git
- Аккаунт Github
- Скинуть Эльдару почту от аккаунта GitHub для добавление в контрибуторов проекта
- Cкинуть Эльдару почту от аккаунта Notion для добавления к Канбан доске
- Настроить переменные окружения по инструкции во вкладке безопасности(Notion)


## Как контрибутить в проект

### Как пушить код

Проверка изменённых файлов. Делать перед каждым пушем!
```
git status 
```

Если все файлы можно добавить, то добавить их этой команндой. Или добавлять файлы по отдельности.
```
git add -A .
```

Снова проверить, что все нужные файлы добавлены в коммит.
```
git status
```

После, написать комментарий коммита. Стандарт сообщения коммита такой: начинать с глагола, и писать, чтобы было добавлено или изменено.
Если это промежуточный коммит, то разрешается оставлять комментарий "wit". Что значит work-in-progress.
```
git commit -m 'Added new comment'

git push -u origin branch_name
```

### Мердж в мастер. Создание pull request
1. Делаются все коммиты в ветку
2. Создается pull request через github.com. После пуша заходим в Github на свою ветку и нажимаем "pull request"
3. Желательно, чтобы кто-нибудь другой посмотрел код pull request'a
4. Убирается конфлиты, если они есть
5. Ветка мерджится с мастером
6. Ветка удаляется


### Как создавать ветки
Пушить в мастер разрешается в очень редких случаях.
Ветка называется по названии фичи, надо которой будут работать в ней.

```
git checkout -b branch name
```

### Переключение на ветку
```
git checkout branch_name
```
## Начало работы с проектом

### Клонирования проекта
```
https://github.com/MuratovER/IMO
```

### Проверка наличия Python
```
python3 --version
```

## Virtual environment (venv)
Обязательное условие для работы с Python проектами это виртуальная среда для избежания конфликта зависимостей.

#### Cоздание venv
Linux
```
python3 -m venv venv
```

Windows
```
C:\topskills> python -m venv venv
```

#### Запуск
Windows
```
C:\topskills venv\scripts\activate
```

Linux
```
source venv/bin/activate
```

Название venv в начале командной строки говорит о том, что вирутальная среда активирована
(venv) C:\ts>


### Установка зависимостей проекта
```
pip install -r requirements.txt
```

## База данных
### Установка PostgresSQL и pgadmin
- [How to install PostreSQL](https://www.postgresqltutorial.com/install-postgresql/)

Для работы с базой данных можно использовать встроенную консоль ```psql``` или установить [pgAdmin 4](https://www.pgadmin.org/download/pgadmin-4-windows/)

### Создание базы данных

Открыть консоль

Windows
```
(venv) C:\ts> psql
```

Linux
```
psql
```


Ввести команды для создания пользователя и содания базы данных
```
CREATE USER {DB_USER};

ALTER USER imo WITH {DB_PASS} ;

CREATE DATABASE {DB_NAME} OWNER {DB_USER};
```


### Команды для создания таблиц в базе данных
После установки и создания базы данных, нужно указать команду Django для создания таблиц

```
python manage.py migrate
```


## Работа с Django
### Запуск сервера Django
```
python manage.py runserver
```

### Миграции
```
python manage.py makemigrations

python manage.py migrate
```

### Создание суперпользователя Django
```
python manage.py createsuperuser
```

### Сохранение зависимостей в requirements.txt
```
pip freeze > requirements.txt
```

Установка зависимостей с добавлением названия зависимости и её версии в ```requiremetns.txt```
```
psycopg2==2.7.2
```

## Команды Django
```
# сбор статик файлов
python manage.py collectstatic
```


## Структура проекта


**model.py**

> Типовой источник информации о ваших данных. Он содержит основные поля и поведение данных, которые вы храните. Как правило, каждая модель отображается в одну таблицу базы данных.

**url.py**
>Четкая и элегантная схема URL-адресов - важная деталь высококачественного веб-приложения. Django позволяет создавать URL-адреса по своему усмотрению, без ограничений фреймворка.И в этом файле как раз таки и хранаться эти адреса

**view.py**

> Вьюхи - это вызываемый объект, который принимает запрос и возвращает ответ. Это может быть больше, чем просто функция, и Django предоставляет пример некоторых классов, которые можно использовать как представления. Это позволяет вам структурировать представления и повторно использовать код, используя наследование.

## Шаблоны
Шаблоны работают по принципу 2-ух шаблонов
Основной base.html и к нему прикручиваются другие шаблоны


Шаблоны распологаются в ```mainsite/templates```
Для того чтобы шаблон успешно отправил данные в base.html необходимо прописать данные строки 

```
{% extends 'mainsite/base.html' %} 
{% block content %}
здесь пишеться ваша разметка
{% endblock %}
```

## Статические файлы
Статические файлы храняться в папке ```ts/mainsite/static```


## Перевод 
для того чтобы перевод страный работал нужно добавить {% load i18n %}
{% load i18n %} - это статические файли Перевода из папки(locale)

{% translate "забронированое название " %} - путь а так же место будет забранированов в locale

после обозначения всех {% translate "name" %} 

введите команду 
$python manage.py makemessages --all
$python manage.py runserver

в шапку вводим 127.0.0.1:8000/rosetta

    
